<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Hackerspace Silesia</title>
    <description></description>
    <link>http://silesia.hackerspace.pl</link>
    <atom:link href="http://silesia.hackerspace.pl/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
      <item>
        <title>Malinowy dżemik</title>
        <description>&lt;p&gt;Dnia 18 grudnia odbędzie się kolejne spotkanie miłośników Raspberry Pi.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tym razem głównym tematem będą silniki serwo i kamera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Poza tym oczywiście będzie można kontynuować temat sterowania samochodzików, a jak ktoś dopiero zaczyna przygodę z Raspberry Pi to będzie mógł poznać podstawy obsługi tego mikro komputera.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Szczegóły i zapisy na stronie MeetUp: http://www.meetup.com/silesia-malinowy-dzemik/events/219024802/&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 18 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://silesia.hackerspace.pl/_i18n/pl/2014/12/18/malinowy-dzemik.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/_i18n/pl/2014/12/18/malinowy-dzemik.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>HackPlanszówki</title>
        <description>&lt;p&gt;W styczniu organizowaliśmy pierwsze HackPlanszówki. Pod koniec roku przyszła pora na kolejne spotkanie. 
4 grudnia zapraszamy na kolejne HackPlanszówki. Będzie można poznać gry typu Dobble, Munchkin, Potwory w Tokio, Zombiaki, Bang i wiele… wiele innych.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Start jak zawsze o 18. Adres: Katowicach na Ligonia 7/112
Mistrzem gier będzie Dominik Socek Długajczyk&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 04 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://silesia.hackerspace.pl/_i18n/pl/2014/12/04/HackPlansz%C3%B3wki-%232.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/_i18n/pl/2014/12/04/HackPlansz%C3%B3wki-%232.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Deklaracja członkowska Hackerspace Silesia</title>
        <description>&lt;p&gt;Dla ludzi którzy chcieli by dołączyć do naszej radosnej drużyny i zostać członkami Hackerspace-a trzeba wypełnić i dostarczyć deklarację członkowską. Wypełnioną deklarację dostarcz podczas naszych czwartkowych spotkań w bibliotece na Ligonia lub osobom z zarządu HSa.&lt;/p&gt;

&lt;h2 id=&quot;a-hreffilesdeklaracja-czlonkowska-hs-silesiapdfdeklaracjapdfa&quot;&gt;&lt;a href=&quot;/files/deklaracja-czlonkowska-hs-silesia.pdf&quot;&gt;Deklaracja.PDF&lt;/a&gt;&lt;/h2&gt;
</description>
        <pubDate>Wed, 03 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://silesia.hackerspace.pl/_i18n/pl/2014/12/03/deklaracja-czlonkowska.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/_i18n/pl/2014/12/03/deklaracja-czlonkowska.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>HackSilesia</title>
        <description>&lt;p&gt;W dniach 21-22.11.2014 odbył się pierwszy hackaton współorganizowany przez Hackerspace Silesia, &lt;a href=&quot;http://hacksilesia.pl&quot;&gt;HackSilesia&lt;/a&gt;, który miał miejsce w Nowym Katowickim Centrum Biznesu przy ulicy Chorzowskiej 6 w Katowicach. W czasie hackatonu uczestnicy mieli dostęp do Beaconów sponsorowanych przez &lt;a href=&quot;http://kontakt.io&quot;&gt;Kontakt.io&lt;/a&gt;, kompaktowego studia fotograficznego &lt;a href=&quot;http://orbitvu.pl/pl/p/127/produkty-alphashot-360#Opis&quot;&gt;Alphashot 360&lt;/a&gt; od &lt;a href=&quot;http://orbitvu.pl&quot;&gt;Orbitvu&lt;/a&gt;, &lt;a href=&quot;http://ibm.com&quot;&gt;IBM&lt;/a&gt;owej chmury &lt;a href=&quot;http://bluemix.net&quot;&gt;Bluemix&lt;/a&gt;, świetnego wyżywienia, masy wolnego miejsca do tworzenia niesamowitych projektów i dwudziestu czterech godzin na wykonanie pracy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Piętro, które było do dyspozycji hakerów było naprawdę sporych rozmiarów, z wydzielonymi osobnymi pomieszczeniami zarówno do kreatywnych rozmyślań, jak i do spokojnego zjedzenia obiadu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Maraton kodowania rozpoczął się od krótkich prezentacji partnerów, po których przyszła chwila na podzielenie się swoim pomysłem z resztą uczestników i zebranie drużyny, a następnie wyruszenie w drogę.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Ciężka praca trwała całą noc i kolejny dzień; organizatorzy dali dodatkowy czas strudzonym koderom i grafikom, przedłużając etap tworzenia aż do godziny 18:00. Walka trwała do samego końca - jeszcze w czasie drogi na finałowe prezentacje dało się spotkać osoby doklepujące ostatnie fragmenty kodu.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Finał hackatonu był chwilą ulgi - tak, projekt skończony, jeszcze tylko o nim opowiedzieć i można w końcu iść spać! Kolejne grupy prezentowały swoje dzieła; jedne dłużej, drugie krócej, ale każda interesująco. Było wiele okazji do śmiechu oraz można było zaobserwować profesjonalne techniki prezentacji bugów jako feature’ów.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Imprezę zakończyło rozdanie nagród dla zwycięskich zespołów oraz losowanie drobnych “nagród pocieszenia”.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 27 Nov 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://silesia.hackerspace.pl/_i18n/pl/2014/11/27/hacksilesia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/_i18n/pl/2014/11/27/hacksilesia.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Malinowy dżemik</title>
        <description>&lt;p&gt;Dnia 23 października odbędzie się kolejne spotkanie miłośników Raspberry Pi.
Wszystkich zainteresowanych serdecznie zapraszamy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Tym razem będziemy budować zdalnie sterowany samochodzik&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 23 Oct 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://silesia.hackerspace.pl/_i18n/pl/2014/10/23/malinowy-dzemik.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/_i18n/pl/2014/10/23/malinowy-dzemik.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Malinowy dżemik</title>
        <description>&lt;p&gt;Dnia 26 czerwca odbędzie się kolejne spotkanie miłośników Raspberry Pi.
Wszystkich zainteresowanych serdecznie zapraszamy.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Formuła identyczna jak podczas ostatniego spotkania. Mamy mnóstwo różnego sprzętu, dzielimy się na grupy i coś budujemy. Zobaczymy co tym razem wymyślicie :)&lt;/p&gt;

</description>
        <pubDate>Thu, 26 Jun 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://silesia.hackerspace.pl/_i18n/pl/2014/06/26/malinowy-dzemik.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/_i18n/pl/2014/06/26/malinowy-dzemik.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Prezentacja &quot;Cloud Computing i Windows Azure&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;W czwartek 29.05.2014 o 18.00 Marcin Budny z B&amp;amp;T Skyrise przedstawi nam swoją prezentację: “Cloud Computing i Windows Azure”. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Zapraszamy na to spotkanie do Hackerspace-a wszystkich zainteresowanych!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 29 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://silesia.hackerspace.pl/_i18n/pl/2014/05/29/cloud-computing-windows-azure.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/_i18n/pl/2014/05/29/cloud-computing-windows-azure.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Majowe spotkanie PySilesia</title>
        <description>&lt;p&gt;W czwartek 22.05.2014 o 18.00 odbędzie się kolejne spotkanie Śląskiej Grupy Użytkowników Języka Python, PySilesia. Zaplanowane zostały następujące przezentacje i relacje:&lt;/p&gt;

&lt;ul&gt;
  &lt;li&gt;Kamil Gałuszka - &lt;em&gt;GeoDjango&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Maciej Szulik - &lt;em&gt;AsyncIO&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Piotr Kasprzyk - relacja z tegorocznego &lt;em&gt;PyCona&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
  &lt;li&gt;Łukasz Oleś - relacja z tegorocznego &lt;em&gt;Openstack Summit&lt;/em&gt;&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;

&lt;p&gt;Spotkanie bezpłatne. Zapraszamy wszystkich zainteresowanych.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 22 May 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://silesia.hackerspace.pl/_i18n/pl/2014/05/22/majowe-spotkanie-pysilesia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/_i18n/pl/2014/05/22/majowe-spotkanie-pysilesia.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Spotkanie w HS. &quot;Czego nie mówią metodyki Agile?&quot;</title>
        <description>&lt;p&gt;Na spotkanie w czwartek (tj. 20.03.2014) o 18.00 będzie prezentacja Agnieszki Matysek na temat “Czego nie mówią metodyki Agile?”. &lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Serdecznie wszystkich zapraszamy na to spotkanie do Hackerspace-a!&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Thu, 20 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://silesia.hackerspace.pl/_i18n/pl/2014/03/20/czego-agile-nie-mowi.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/_i18n/pl/2014/03/20/czego-agile-nie-mowi.html</guid>
      </item>
    
      <item>
        <title>Spotkanie Software Craftmanship Silesia. Lean Coffe</title>
        <description>&lt;p&gt;Serdecznie zapraszamy na spotkanie Software Craftsmanship Silesia, które odbędzie się 17.03.2014 o godzinie 18:00 w Hackerspace Silesia.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Spotkanie odbędzię się w formie Lean Coffee. Na stronie http://leancoffee.org/ możecie sprawdzić na czym ono polega.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;W skrócie jest to uporządkowane spotkanie bez wcześniej określonej agendy. Tematy dyskusji są wybierane demokratycznie.&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Na początku odpowiadamy na dwa pytania:
- czego chciałbym się nauczyć
- o czym mogę opowiedzieć&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;Następnie głosujemy nad kolejnością tematów i rozpoczynamy dyskusje. Każdy temat ma swój limit czasowy. Po 15 minutach decydujemy czy kontynuujemy dany wątek czy przechodzimy do kolejnego.&lt;/p&gt;
</description>
        <pubDate>Mon, 17 Mar 2014 00:00:00 +0000</pubDate>
        <link>http://silesia.hackerspace.pl/_i18n/pl/2014/03/17/software-craftmanship-silesia.html</link>
        <guid isPermaLink="true">/_i18n/pl/2014/03/17/software-craftmanship-silesia.html</guid>
      </item>
    
  </channel>
</rss>
